美軍官員稱中國高科技已超美 國防部：別想捧殺中國

美軍官員稱中國高科技已超美 國防部：別想捧殺中國

美國國防部主管科技創新的一位官員近日表示，中國在許多高科技領域已經趕上甚至超越了美國，並將對美國的國防產生影響，因此美國應該採取積極措施限制技術轉讓到中國。

對此，中國國防部新聞發言人吳謙10月31日回應稱，在一些高科技領域中國的確取得進步，但是在看待自身發展程度這個問題上，中方的頭腦是清醒的， 希望美方一些人不必妄自菲薄，但也別想捧殺中國。

吳謙在記者會上還強調，在高新技術領域，中國始終堅持獨立自主、自力更生、自主創新的原則，中國的發展壯大是任何人或勢力遏制不了的。

吳謙表示，美方一些人不必妄自菲薄，但也別想捧殺中國。（國防部網站）
據悉，在華盛頓智庫戰略與研究中心（Center for Strategic and International Studies）於10月29日舉行的一場關於如何管控對中國的技術轉讓研討會上，美國防部創新實驗小組主任邁克爾·布朗（Michael Brown）稱，中國在超高音速和人臉識別等高科技領域已經超越了美國。他還說，美國應該採取積極措施限制技術轉讓到中國。

根據美國之音的報道，布朗當日表示，「中國在一些科技領域已經在領先了。在超高音速領域，美國在扮演趕超者的角色；在人工智能領域的人臉識別方面，中國已經領先；在量子科學方面，中國在2016年發射了自己的第一個量子通訊衛星墨子；在5G領域，可以看看華為的一些動作；基因工程方面，因為美中之間沒有數據互享，也因為我們使用中國的基因測序設備，他們比我們擁有更多美國人口的基因測序資料；在太空領域方面，中國2018年向太空發生了更多的衛星。」

美國防部創新實驗小組主任邁克爾·布朗（Michael Brown）。（影片截圖）

他說，未來美中競爭的根本就是科技的競爭。中國2015年提出了「中國製造2025」戰略，上述幾個領域都包括在中國製造2025計劃內。

在中美貿易戰邊打邊談的背景下，美國也對限制科技交流的行為愈演愈烈，並對華人學者和留學生展開嚴格審查，美國政府還多次指控北京盜竊技術。

在北京，外交部發言人耿爽曾表示，中國希望美方以開放包容的心態看待其他國家的科技發展與進步。不能只允許自己發展，容不得別人進步。中國的科技發展成就，一不靠偷，二不靠搶，而是包括廣大科技工作者在內的全體中國人靠智慧和汗水奮鬥出來的。

美國佬

你要翻譯成「我要軍費」

又r軍費

咁高科技? 仲第乜柒三世界國家?
R咩優惠呀?厲害國?

屌你又唔得讚你又唔得
死撚左佢啦，做人都冇資格

Btw個奶共美國官員死撚埋佢啦，好奶唔奶奶中國製造

中國的科技發展成就，一不靠偷，二不靠搶

真係屌佢老味，滲透入美國做技術核心要員，再將技術光明正大低價賣返俾支那咁好未?

曱近平
甴近平

美國佬唔係食滑你既話,佢都係話唔夠你揪

國防部發言人唔謙
支那人d名真係

好撚耐都冇見過中國製造2025呢個term, 之前唔係話唔準提咖咩？做乜依家又提

又想r錢我好好奇美國到底收埋左啲咩黑科技，依加用緊幾十年前既貨仲係世界第一會唔會有anti-nuclear weapon

敵國已經超越我地
快啲增加國防開支
就快輸啦
比錢我啦

明係R軍費啦
吹奏下你有咩所謂，明知你係碌廢柴

tr-3b

可能過兩三年已經有第六代空優機例裝

而支那號稱第五代既支二十都仲係得少量

Push

我覺得一定有，大家都知核武暫時都重係世上最強武器（表面上），咁點會唔啦啦聲發展呢樣嘢
等於你學功夫識招唔夠，識得破埋重好，萬一人哋用你都唔會死

增加軍費

上次大陸先展示左架好似UFO既直昇機
我覺得個技術應該係美國度得返來，但因為大陸要錢先迫住展示呢d 武器搵賣家

中共係監控自己國民既科技確係領先全球

啲玩具就算把啦，有無實戰數據都成問題
至於你話武器，睇怕依家ISIS條水無咗都幾頭痛

俾我係美國都吹到你全宇宙最勁
但佢地又咁撚蠢走去信
驕兵必敗,真係一日滅國

大陸人智商高得去幾多喎ching拜得共慘黨嘅「人畜」本身就係...啦

讚又唔比 屌你廢又話人仆街
共產黨真係嚴重精神分裂
一個咁撚大嘅國家畀呢種黨統治我諗真係好快會玩完.

其實托大腳重易過比佢地認清事實

Qq. Baba 支那寶
有咩唔係抄

犀利喎 超英超美添喎

美軍既敵人就係元老院

中子干擾器

元老院我要錢

可惜中共將啲科技用響邪惡上

細路仔R新玩具

當美軍要R錢個陣
中國軍隊就會突然變得好勁
美軍啲裝備又會突然有故障

最後個句係咪笑話呢？

一不靠偷，二不靠搶，而是包括廣大科技工作者在內的全體中國人靠智慧和汗水奮鬥出來的。
笑死人?

扮窮咩發展中國家

唔係講笑 監控技術中國係幾勁

人臉識別依個我信

20年後支20會唔會有得用WS15都未知

成日打飛機話自己勁 到人話你勁你又話唔係

其實美國都唔屎，只係人地拎黎捉重要人物唔會拎黎捉平民用

人地唔出聲當人病貓
美國佬心諗

話你勁都唔撚得 甴近平 甴曱平

中共嘅邏輯就係永遠否定~

讚又唔得
屌又唔得

弱智仔

讚你就話人別有用心
踩你就直頭玻璃心碎裂
痴線

不嬲都要將敵人想像得好勁，以免輕敵

捧就捧，殺就殺
乜撚嘢叫捧殺 ？

呢啲技術來自無人機同穩定器
四間中國大廠控制晒國際市場
魔爪 大彊DJI 智云 飛宇
又要手機裝app又要身份証登記又要share你嘅位置
真係終極監控嘅先驅

一，靠偷、二，靠搶
三，人體實驗

之前個國家發展日程表
2020打香港
2025打台灣
2030打彊藏
2035打外蒙
2040打俄國
2045打澳洲
真係全球最忙嘅國家

要發展到咩程度先完成
統領全球？
如果中共就等下，等到黑洞發光個陣

我信有科技大陸係領先喎
Ai 人面識別 一定係全世界最先進

基因改做 大陸無法例監管，改造人都做埋，有咩唔敢做？

呢啲科技CIA,NSA十幾年前反恐戰已經玩到爐火純青，支那只不過係明目張膽咁用嚟監控國民維穩政權。

妄自菲薄又喺度自打嘴巴
甴近平

連登真係好多細路仔
以為人地讚兩句中共就當人奶共
其實捧共一直係佢地主流論調
為咗提高美國本土個鬥心同競爭力

以為人地讚緊你啊支共

唔係奶美，而係美國人已經意識到中國發展既速度真係會對美國做成威脅，所以有必要係佢仲咪爬自己頭個陣打7佢，打到佢永不翻身，美國佬太自大，以為中國好似印尼賓仔咁廢，養虎為患啦

灣道超車呢？
而家又路超車啦

大陸共狗平時就自吹自擂，依家美國話你勁過佢就淆撚晒底叫人唔好亂講

左抄右抄 偷技術 抄完偷完就話自力更生
同新移民拎綜緩話自力更生一撚個道理

中共：

結構：增加軍費

結論

支那狗今次咁醒嘅

技術性調整

R軍費時係要扮廢

正確翻譯

打一個國家之前話人地有大殺傷力武器呢個劇本做過啦

美軍連登仔：我哋就嚟輸

支那五毛

5奈米製程

為確保高科技武器的晶片供給，美國國防部邀請台積電赴美設廠

中國科技還是在竊取12奈米階段

此地無銀

年年都係咁

原來中国話自己好勁係真嫁 隱藏實力仲超越埋美國

吳謙果然人如其名：謙

美國：讚下你又唔得麻鳩煩甴近平

係人工智能個方面 單睇research既數量同質量
中蝈的確領先緊
不過其心不正 就算有好多人做AI研究
研發出嚟啲野唔係違反人權就係拎嚟賺錢多過想改善人生活

今次中國醒目咗

量子科學竟然唔係指嗰個咩量子波動閱讀法

偷就偷啦仆街

講緊監控國民既技術？

惡到唔賣野俾你都唔俾

其實同日本合作發明咗高達岀嚟，當年支那條片係堅㗎

每年都係咁，總有一個月中國變左真正既”強國”

認真 我信同外星人有交易

識玩

最惠國待遇

過分地讚賞同吹捧咁解

平時唔撚係話自己好撚強大?
見到美國要加軍費就淆底

同我換電話一樣 有新電話出就覺得自己部機慢左又lag左

無架啦 養肥支那 我覺得美國家陣係唔夠打

讚下你都唔撚得

習曱甴

甴近平 係最勁!

唔係好勁㗎咩吹到
真係話無勁又淆底

甴近平

支那媒體會唔會打哂飛機咁cut咗下半段

[緊急]需要幫手report 手足被起底!

如果支那真係勁過美國使撚日日喺度同人哋講

中國咁叻， 唔好用美國晶片

又打飛機，柴油二手艦改裝航母

民用監控又真係超美

屌，人面識別世界第一，美國幾十年後都唔夠勁

全世界唔接收支那學生 10年後支国有新發明先好講野

成日自己國內新聞報紙官媒就係咁講
已經超英趕美
到人地美國公開「肯定」你既技術又淆底

我地就黎輸啦

口讚緊你 實則叫你地唔好再賣野比中國

再發明中子干擾調解器

當年蘇聯都係咁，唔洗擔心

讚你又唔得

包拗頸

有高科技
但識唔識運用
曾經
有四大發明
但西方運用黎打返中國

點解咁撚鐘意比較..打和啦 super

咁多年都已經比佢哋偷咗唔少技術啦，係時候限制更多student visa及交流.....